出黎做野，學歷根本就好撚重要

呢十年，大公司，個個 director級既 個個都最少三大

如果 你冇學歴 (hd ive asso)頂到盡 做到manager位 25~30k

唯一例外 係你做sales

自己推翻自己論點

識人好過識字呀

IVE仔比你30k都偷笑啦

我有學歷無料到，做公司中層四五萬一個月，好多時班下屬叻過我，但佢地讀書唔叻無學歷結果佢地都係無得升

HD asso ive 30k 邊到？

無撚有錯 學歷係入場券
入場卷都沒 點叻都沒用

冇學歷冇料到 失業

Networking重要d
好多老闆都係名校出身
白手起家得好少

你有足夠既資金同頭腦 學歷就唔太重要
打工先要專業技術

學歷不嬲係基本
跟住去到幾高就係睇你能力

低學歷點會有25-30

後補咪得囉，學歷姐

宜家先知？
你幾何見到Asso/HD/Top up Degree入ibank？
有無見過廢U fresh grad入大銀行做MT？
學歷廢已經係online application screen走左
得閑上多啲linkedin見識下啦

最憎d讀唔到書嘅人葡萄 話識人好過識字
你唔俾我識人又識字

你大氣量啲啦 ive仔都有30k 你都有50k啦

除非你ive仔都不如

學歷係重要
但你都要能力同學歷對標先得架
好似有d後門狗咁, 比你入面hku, 原來實力同hku學生都唔同
好快最後都係比人撚狗

話學歷唔重要果d, 大多數都係低學歷, 但又想同高學歷既人平起平坐。

事實真係太多人又有學歷又有經驗又醒目又識人

係岩 除非仲好年輕
但三張野 前唔好好讀哂d書
之後半工讀會好辛苦

IVE 今年civil grad 80k

只限垃圾香港

唔好拎依樣野打飛機 你唔識字點識人呀？

無撚用㗎
你CE/AL/DSE炒哂去讀Asso/HD......之後補返個Top-up / part time degree，人地大公司一樣screen走呢班人
後補學歷只係升格左做"大學生"，搵啲中小企要求有大學學歷嘅工就得，大公司見你讀過Asso/HD都知你乜料啦

有時仲有班人話讀唔成書又點，屋企幾層樓收租嗰啲ff怪
事實上大撚把名校學生屋企都有幾層物業

算啦我都係用老豆留果幾千萬算

Engine應該有

學歷決定你升到幾高

工作能力決定你升得幾快

一命二運三風水四積陰德五讀書

學歷只係冇背景,冇人脈,只能融入大公司體制嘅人嘅入場劵

其實同意
我其實係冗員，懶到仆街
不過我係三大本科出身
根正苗紅
啱啱先上咗位

見到啲非三大同事仆心仆命
做到隻牛咁
都仲係喺最底層掙扎

其實有啲過意唔去

係child登班垃圾毅進仔ive仔asso仔先會吹奏學歷冇用姐
做finance就一定跟個狗字係後面
做跟車 地盤 看更 呢啲就係真男人

際遇-》學歷-》能力

際遇就唔撚講啦

你無學歷 工你都搵唔撚到
最基本政府工都要你有學歷先有得in
大撚把政府人員勁高學歷但低能

睇你做邊行

所以話我開下post 就引到d廢柴入黎 我就逐一屌柒

其實今時今日都好多startup唔點著重學歷
特別係90後做老板果啲，最緊要個人夠醒目

startup唔夠大公司搶人 緊係唔睇學歷

唔識人+無學歷=會以為學歷好重要
唔識人+有學歷=識人重要過學歷
識人+無學歷=唔需要學歷都無問題
識人+有學歷=無敵

其實有Daddy 已經冇問題
富者愈富, 每日坐埋一齊傾下點剝削窮人利益

其實好多係master洗底 真三大唔係必須

工程

比較想知邊個同你講唔重要？連登睇到？

中六畢業做緊老細

無DEGREE點升你呀

如果間公司係你老豆或者你uncle 既

確實係識人好過識字

班低學歷人士係咪永遠覺得學歷同人脈只可以揀一樣 ？

事實係有學歷既好多都有好既家庭背景

比到好大既人際網路佢

又識人又識字

識人好過識字既前提係你都要有返咁上下水平
人地識人講緊係公司老細 管理層 教授或者其它出名嘅人 但好多人覺得自己落街食個茶記同侍應外賣仔吹到兩嘴又話識人好過識字

當差要學歷咩？

老老實實，連登網主都係冇大學學位，不過佢創業做老闆請咗好多大學生

其實今時今日都好多做倉做地盤唔點注重學歷
最緊要個人夠大力

連登仔 = 唔識人+無學歷 = 以為自己好勁

依照連登logic，一出世無父幹可以死咗佢
因為唔識人已經做乜都無用

有學歷既人：「其實唔重要，有左都唔好拎黎打飛機」

無學歷既人：「你睇下個個都話唔重要，好彩我無曬錢曬時間讀咋 」

經理級得30k 你個間咩垃圾公司呀？

啱喔
但呢個世界大部分都係呢啲人
而又係呢啲人當中有部分中意講學歷唔重要

經已講到口都臭

有學歷=打工仔
冇學歷=做老闆

唔識字又點識人

你up乜野
專業工種點會無學歷
醫生律師會計師工程師建築師無學歷又點會有牌
至於娛圈人既學歷，主要係入娛圈之後搵到錢，再用錢買學歷返黎，又或者係佢地屋企本身有錢先容許到佢地有post grad學歷

社會發展到今時今日，學歷？你同人講你靠學歷搵食就只會俾人奴役多兩錢重

現實係有錢人都會想佢地仔女高學歷
即使係李家誠同賭王嘅仔女咪又係高學歷，佢地大可以讀完小學就出嚟打理家族生意㗎，但現實唔會咁做，因為有錢人都明白學歷本身有用，有學歷嘅人睇嘢真係會寬啲

連登有班低級賤種世界入面只有
1. 低學歷高能力識做人有家底
2. 高學歷低能力唔識做人冇家底
呢兩種人
如果你高學歷就必然係第2類

新一代嘅有邊個係有家底但無學歷
即使係出名敗家嘅大陸仔王思聰，佢老豆都供佢個倫敦學院學位啦

有學歷同無學歷識嘅人層次都唔同

亂up，好多高層仲係鬼佬、印度佬同海歸，3大？wfc

有 見過bu入eo, ao tim，有冇後台就唔知啦

其實個重點就係人地有錢買學位，仲可以買夠10個8個返黎
但你讀個每年4萬2千1既bachelor 都仲要問政府借錢，獎學金就俾個大陸仔拎咗
所以唔好俾學歷呢樣野拋疾你，亦唔好俾個大學/post grad學歷阻礙你既發展

不如你講下係香港無學歷有乜發展
做地盤定做aco？
當然，你有一技之長就例外，但你問心自己有無
對好多讀唔成書嘅人嘅一技之長就係打機食飯同瞓覺囉
你有個大學學位，起碼有機會考啲好啲嘅工，當然之後前途都要講你夠唔夠努力同運氣啦

而且香港依家讀大學真係易好多，又有後門走，恕我用個人經驗去講，你考唔到好多程度係自律能力有問題，依一點已經好影響你將來成唔成功

我碩士畢業
做左年零野

暫時未體會到學歷有咩幫助

三大碩士
9k->失業😂

碩士係尷尬啲
出個人工可能同bachelor一樣

18歲低學歷 打份警犬或者海關
做幾年野 儲個首期
30歲前 應該已經有層樓 人工都上到30-40k
UnUn腳等宿舍
然後一開二 等退休

應該都舒服過讀U 24歲還錢 起步

21/22歲畢業啦

21/22歲可以出黎考主任級level
就算係18歲低學歷唔繼續讀都未必有得你升

manager都咁低人工架咩

兒登logic
唔讀書18歲直接做地盤紀律部隊一定人生美滿
讀大學grad出黎一定悲慘人生
冇學歷既先會有人脈 有好工
有學歷多數唔曉做人 冇人脈

有學歷無學識既話就算吧

而且無學歷做散仔30歲前點上30-40k
一年一point咪30k
而且可以點樣有層樓法

出黎做野學歷好重要
出黎創業學歷唔重要
冇學歷有料既一定會創業因為知自己冇得升
冇學歷冇料既唔會諗有冇得升，係諗有冇得撈

最怕係有學歷但冇料既，去到中層咁上下好易比人雞出黎搵唔返對應人工。
早十幾廿年出黎做野既，買左層樓都叫賺左一浸錢。

政府大把post 唔使degree max都去到4萬 未計升

朋友poly account入big4做sm，月入50k以上，未夠30 歲，仲未計bonus

結論，你既論點部份正確，但無必要神化3大or大學學歷

我身邊d朋友未做manager grade平均都30k....都係一般大學畢業

過多10靚年啦, 到你要升senior manager. asso director 個陣, 就會有分別.

學歷唔係睇你而家搵幾多, 係睇你未來可以爬幾高. 無學歷既人係永遠唔會明呢句說話, until 佢到個個年紀個陣, 俾d 高學歷既踩住過無得升, 個陣先會明.

講個別例子，ibank大把工fg都開40k啦

你果啲政府工一樣大把大學生去爭，無學歷去含撚啦

TO果d位大把HD grad

屌，與其花錢花時間讀個HD，我不如俾多少少讀degree，第日升職仲快啦
分分鐘一出嚟都officer 級

假設有兩個人想升職，一個有學歷；一個冇學歷， 兩個人表現差唔多 ，但你升有學歷嗰個，冇學歷嗰個冇得嘈

屌 唔好出黎做野咪得lor

利申: 19歲 儲埋既錢夠個個月去1/2次旅行

咁你就慘咗啲
我Ust ee仔 intern600 per day

我mech仔

關係先係最重要

Mech仔 grad job易搵過intern好多

係咩

用個人單一例子你想證明到乜野？
恐怕你揾唔到唔係學歷問題

但係連aco都大把大學生狗衝

比較上

intern post好多人都揾唔到intern
sry我諗係因為我地全部都係垃圾

有degree嘅prof grade頂薪十皮

依家政府工都degree holder dominates 咗啦 仲講唔駛degree
私人市場出手低呀麻

Intern 位置少到仆街
過3都搵唔到唔出奇

搵intern又唔代表grad job㗎
對好多公司嚟講，intern無乜value added，請佢地都係當marketing
Grad job會多好多

其實係出手以外既condition太閪
仲要怕中年危機

大部份公司都係被逼請ug intern

有咩工其實唔係sales性質？

會唔會係咁

即係有幾多%?
你地同一個學歷level點樣可以印證到/推翻到topic所講嘅有學歷有冇用？
人地係乜原因我不敢亂講
但你真係有啲垃圾

唔駛見客仲駛乜sell
唔好同我講sell idea

聽過好多intern 9fing fing嘅例子
做ibank intern一樣可以係影帝影后
做Hkma intern連shared drive嘅access right都無，file都無得睇
Big4 intern無嘢做俾人叫佢放工先，就自發陪坐到三更半夜
不能盡錄

自己做老闆

要有靚學歷,都要同教授熟,佢唔鍾意你,你都好難有好grade,唔係咁簡單,根本係做野縮影

靠抄都吹奏？

政府逼公司請呀麻，啲公司咪求撚其出啲位囉 鬼咩，請fg都話要有經驗痴撚線

Programming 學歷真係唔重要
相對其他engine黎講

你個啲科要做戲先高分咪係囉

係既
除非老細格外開恩肯升你
唔係真係會有盡頭

其實邊有咁易睇倒能力 除非業績工
其他都係睇人事睇學歷

大學fg 50k
其他30k

Source 連登仔

可惜大多數做老細買幾層樓都係無咩讀書
難聽D 講我老母開魚檔好搵過你D 咩柒Director

sry囉 我都認我係垃圾

識人+無學歷

睇到d留言，証明連登真係好多細路

咁做雞都3萬蚊一晚啦
你係咪覺得做雞好啲
我坐係冷氣房鳩fingfing又一日
你個魚檔做足一日企足一日，請多個人加下租，又唔見兩三皮

兒登

魚檔可以做一世...自已鋪仲可以升值，有心發大租多幾檔都仲得...

大學生 45歲比人炒你估仲有無人睇你CV? 到時唚係準備減薪就係轉行...

你講的不是學歷，是財力。asso/ive 讀得唔好可以去買degree. 窮人買唔到

45歲我都諗緊退休啦
出面過檔先好玩 做足一世你做啦

真係窮嘅有scholar有資助
中間夾層，老豆老母做咁耐人廿零萬都畀唔到不可理喻

如果個檔口係你嘅物業咪咁口響囉
幾撚多做到喊苦喊忽

都係果句啦
自己生意係自己Business
打工就係打工
想發達一定做生意...
你無睇小魚檔，一年要賺200萬一D 都唔難，
做得掂個個都想有自己生意

今時今日仲用無錢讀書做藉口根本on9

好彩我響UNSW 讀商科姐
如果唔係真係要做地底泥

大家樂經理？

你想上位快就出賣良心啦
做人隻狗係最快上到位
但永遠都唔會做返到人

窮撚先覺得學歷重要

冇父幹咪要學歷囉

真係窮讀8大ive asso有grant loan

考到入UGC degree 基本上一畢業就係中產

當年排Jupas,非兩大唔揀。寧願重考。

正常ugc畢業唔會做文員

我講Ibank/大銀行
你講AO/EO .........政府工有degree就報得，再考JRE，話之你top-up/part time degree/LU/BU 之前AL 5條E吖

又真係好少有學歷但廢嘅
反而冇學歷嘅就九成都係垃圾

學歷反映實力
初入行大家學習階段分別唔明顯
做耐左就發現大家都係做咁上下野
讀三大既人多數醒目d

話bu入ao我都懷疑佢係吹水
有乞兒中六合彩添啦
你唔講埋

吹到一年賺200萬一啲都唔難
你果檔係西貢碼頭果兩間酒樓？

當然不是啦. 不要太多ff. 出到黎一樣做最低. 有張沙紙只係入場卷。

未叻到拎scholar, 又冇錢去買學位。 廢係廢左啲，廿幾萬買個次等香港遙距學位唔係個個人俾得起。

有學歷無料到失業

睇你做咩工種啦
做老闆咪唔駛

學歷高唔代表處事能力高，但普遍都串柒柒
見過部份高學歷又有返幾年工作經驗既都仲一舊飯咁。
香港真係好撚多高分低能
懷疑成個系統係踢走啲醒既留低啲背書叻既

想當年，誠哥輟學痴膠花，自己做生意出去闖，屌打你d大學生
調番轉，比你會考10A又點，咪又係入tbb捱騾仔，不停出show，博比誠哥d仔姪埋單

簡單黎講

有實力無學歷係上唔到神枱

你學歷差，你叫董事會點升你?

乜野工咁低賤manager得25-30k

點解入場券可以一行啱一行錯嘅

呢兩份工 點撚樣30前 就升到30k

24人地有料d 直接去見習督察，你仲一世警犬。人地底薪係你頂薪。 你仲日日比人屌。 舒服？睇唔透。

普通散仔起薪已經23k 做7-8年輕輕鬆鬆都過32k以上，你唔搏既，你周圍蛇又搵油位嫁啦
你估日日都有人屌咩 又唔洗跑數有幾辛苦
覺得辛苦考消防 散仔頂薪都差唔多30k

做12-3年又有宿舍，做到退休又可以申請公屋
變相加左10k人工

有料當然考官啦，咁呢家話冇學歷
你做官，人工高，交稅又多，又冇公屋

做散仔hea下,冇話唔好 睇你心態
知唔知足囉

Ive仔真係冇用？

好多，酒店嘅 manager 都係捱住 30k 😞

其實紀律部隊個pay scale唔同，1個pt 得600蚊左右, 關員max人工無記錯係唔到30k, 應該除左police, 無一份max會有30k
master pay scale先係千零蚊個pt

海關 消防 28k 頂薪 連津貼都有30k

有咩津貼
定你想講DSOA?

點解樓上班友講到讀大學一定要還loan咁？
大撚把大學生一畢業屋企送層樓俾仔女啦 還loan

司機糧，飯錢之類
做消防有外快
紀律部隊強積金 政府又供得多 15%以上

DSOA 係咪成日有先？
啲阿 sir 睇得好緊，應該唔會比你係咁 claim

屌 你咁講
洗撚讀書 直接出黎收租
環遊世界啦

做得調查科嗰d就多數都有既
唔俾claim D,有閪人做咩

唔好講消防個啲啦，正常都唔多部門有車糧，飯錢，就算有啲惡啃位，最好應該係水警，更數好，唔駛對人，又有 allowance

守水塘守離職不知幾筍

而家啲人都唔探你份 dsoa，我自己出面搞私人野，賣下淘寶都有得賺。

離島

有學歷又話無用嘅人到底搞清楚係自己無用定學歷無用未

而家大學易入過以前咁多，大把無能力嘅人都叫做碌到上大學，入到去又唔撚讀書，淨係識玩，玩夠4年啦，乜撚都無學到，人脈又擴闊唔到，就叫撚晒春話學歷無用

現實中識得唔少柒頭玩足4年就話學歷無用，本身個人已經無料，上大學又無增值過自己，連基本待人接物都未撚識，對呢啲人嚟講學歷真係無乜用

班友都痴痴地 係佢地眼中人脈學歷只能選一
唔比人有晒有咩 大把人學歷人脈有齊啦
同埋講到得中五仔先做得紀律部隊 大學一定畢業做文員12K on99

我就唔信真係冇學歷打拼出黎既成功人士會同自己個仔講唔洗讀U架啦 18歲出黎跟我搵食啦
大陸搵堆鄉村出生,90年代食正開放條水既暴發戶都要掉個仔出外國讀名牌大學 你班連登仔個思維仲停留係80年代

定還是你地所謂既人脈只係邊個地盤日薪高幾百 咁的確唔洗學歷既

靠人事關係好多都坐唔得耐

學歷係 PROVE 佢曾經有既能力

無學歷既人通常都係忍耐力偏低(讀書就係忍耐力既分野)，幾醒都好難上到要職(坐得穩果隻)

所以識人好過識字，背後係指你有學歷為大前題

無學歷唔好用來打飛機喇

算啦 一大堆外國畢業撚 點鬥

由頭都尾都係話有學歷一定比冇學歷好
有學歷選擇一定多好多
但冇學歷心態上會比較放得低身份
咩都敢試下

大陸有錢人不惜一切扔自己仔女去美帝名校讀書
香港有錢人（連登仔）認為窮撚先讀書，做生意年賺過百萬（講到大學生唔做得生意咁）

Btw賭王個仔都讀MIT，相信一定係唔醒目，高分低能，出到嚟要還loan嗰啲嚟

學歷係入場，入左場仲邊有人睇你張cert

做左12年野，工作最睇係識唔識人，之後係際遇，工作表現等等，（靚仔/靚女絕對係有bonus)

樓主唔好本末倒置，學歷唔夠係人地唔想升你既藉口，唔信會升一個學歷高但做野差，而唔升一個工作上有表現，但學歷係普通大學既人

仲有用創業/收租搵得多嚟證明學歷無用係咩事？

到底大學生/創業/屋企幾層樓收租/識人/父幹呢幾樣嘢有咩衝突？一個人只可以揀一樣？大學生唔創得業？屋企有幾層樓收租就唔讀得書？

你哋未見過名校生多人脈仲要屋企有幾層樓收租，唔代表呢個世界所有大學生都係一畢業就要還loan，打份10k牛工，成世買唔起樓嘅窮撚

做地盤咪有

做一世？

講到學歷可以用錢買 如果你個腦裝屎你咪又係畢唔到業

咁如果大家表現一樣，一個有degree一個IVE，你升邊個？

搵夠就收山啦，仲死一世咩

你都識得講啦，擺表現行先

係如果表現一樣，即是你都認同表現重要過學歷啦

跟本學歷係入場之後，睇最後既野

講到學歷同表現完全無關咁

地盤多極有限 仲要唔係日日有工開

做電工洗唔洗學歷，我讀到中1☹️☹️

一定要係呢2個度升？

揀到最後咩都一樣咪揀學歷囉，唔想為講而講，事實係 工作表現>學歷

有，學歷同工作表現係有關係，但學歷好唔等如工作表現好

其實你有冇用個腦諗清楚,
佢讀到3大係因為佢真係醒過你,所以考試叻過你,入到3大.
佢所以做到老闆級,係因為佢本身醒過你,而唔係因為佢個學歷係3大.

咁degree 50k up? 我指三大

咪係，叫啲人用下腦啦。入左3大，起碼3大資源多師資好，學生都聰明啲啦。

呢個真，跟本個人醒唔醒先係最重點，學歷高只係相對大機會係醒目d， 出黎做野就知大把高分低能

學歷只係人地會唔會比你入黎既門檻，升唔升你跟本唔會比學歷左右你

番緊趕住打

頂薪冇上限
上到去manager位都會拿張垃圾degree扮下野

工程degree都係升職速度快同起薪高
頂薪係咩level係睇你自己有咩能力

無三大，但係first hon 有無用 ？

有學歷+青靚白淨+世界仔=贏
無學歷+青靚白淨+世界仔=睇下擦鞋可唔可以擦出個未來
有學歷/無學歷+樣衰/毒/內向=完

利申 無學歷樣衰毒內向

科你老母
學士就學士啦
用埋啲蝗語

你無撚嘢呀小朋友，大學本科都蝗語？

當人人都拎緊degree果陣
要升都係睇下邊個夠醒目得上司歡心同工作能力
當大家一樣學歷一樣工作能力
會揀個世界仔面面俱圓嘅人
定會揀個摺埋一邊唔出聲嘅毒撚
升得上去嘅人都要識兼顧好多野
要識睇人眉頭眼額，識分對咩人要講乜野
所以出黎職場做野想上位戴面具真係小不免

之前我做supervisor個陣
教個新黎既男仔做野 佢讀英皇 poly畢業既入黎做MT
廢到第三日俾我經理叫佢唔洗再番工

另一例子
我同個朋友一齊去見同一份工
份工對外國客 language好重要
我朋友master畢業 我中五畢業
最後請咗我

我唔係話學歷唔重要
但一見工個下language你點應對同談吐同都好重要。

所以上面話學歷係最重要個d醒下啦，人地唔升你唔係因為你學歷唔夠人高，係因為有人醒過你，識做人過你呀

Daddy=無撚敵

咁我覺得學歷係重要嘅
但你去到果個level大把人同你有一樣學歷
而低學歷嘅人又唔會完全無機會上位嘅
但大公司黎講難囉
佢地有曬架構咩位要有咩學歷
咁就真爭唔到

出黎做野，夾唔岩老細都係揸兜架喇
講咁多把托咩，出番去溫書啦

唔一定嘅，識人冇家低，中五畢業做老闆，月入100kup, 佢請啲人差不多個個都大學生

利申: 我就是其中一個員工 (三大畢業)

你捐幾多錢, MIT味收你囉

非三大工程撚三十歲前有40k其實唔難

好睇行業，專業人士要升職，學位已經唔會睇，係睇你有無專業牌照，例如工程師牌律師牌CPA,CFA 等，你無degree 根本無資格考牌，你做到識飛都唔會有得升；
做MKT 嗰啲阿猪阿狗都入得行嘅就可以無學歷都有得升

25，6歲讀會唔會太遲，搵緊21k

睇工種多，只係D唔需要專門知識既工種，先會低學歷都升到高職

成班爭住做奴隸

香港人真係好鐘意打工

身為有家底有學歷既既得利益者，睇住啲被壓迫者係到幫制度同我地兜，都唔知好笑定點

正解。
如果學歷唔夠，語文唔得，文件就唔過自己手。一個唔可以處理文件既人係大多數工都唔會升得高

點會無 毅進都有啦

點先叫上限
署長果d呀？